
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/pointers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \codesetstylefrombeamer
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
        
		\cppfile{../../../topics/pointers/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}
    
\section{Arreglos multidimencionales y punteros}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Arreglos multidimencionales y punteros}
    
    \begin{block}{}
        Puede tenerse acceso a arreglos multidimencionales usando notación de punteros. La notación se vuelve mas compleja conforme aumentan las dimensiones del arreglo.
    \end{block}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{array2dptrs.c}
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{array2dptrs.png}
        \caption{Arreglo de dos dimensiones y punteros.}
    \end{figure}
    
    
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        Notación de puntero & Notación de subíndice & Valor almacenado  \\
        \hline
        *(*(nums + 0)) & nums[0][0]   & 16 \\
        \hline
        *(*(nums + 0) + 1) & nums[0][1] &  18\\
        \hline
        *(*(nums + 0) +2) & nums[0][2] & 20\\
        \hline
        *(*(nums+1) + 0) & nums[1][0] & 25\\
        \hline
        *(*(nums+1) +1 )& nums[1][1] & 26 \\
        \hline
        *(*(nums+1) +2 )& nums[1][2] & 27 \\
        \hline
    \end{tabular}
    
    La utilidad de esto se verá cuando se estudie el tema de creación de arreglos dinámicamente.
    
    \newpage
    Diseñar y codificar un programa que cargue e imprima un arreglo de enteros de NxM, utilizando aritmética de punteros. También imprimir las direcciones de memoria donde estan almacenados cada uno de los elementos. (En esta instancia sólo utilizar un nivel de indirección).
    
    Luego de la escritura del programa se debe:
    \begin{itemize}
        \item Analizar los operadores involucrados
        \item Distinguir las direcciónes de memorias impresas
        \item ¿Cuantos bytes se incrementan al moverse en filas?
        \item ¿Cuantos bytes se incrementan al moverse en columnas?
        \item ¿Que sucede si la matriz es de tipo de dato char? ¿Que se debe cambiar?
        
        
        \item  \href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/ponters/c/matrix_and_pointers.c}{\beamergotobutton{Ver en git (matrix\_and\_pointers)}} 
       \end{itemize}     
         
\end{frame}



\end{document}
